親共商人喜見拜登上台 「香港制造」有望重光

貿發局料美國新總統初期先處理內政 較少著墨貿易

美國大選形勢明朗，貿發局環球市場助理首席經濟師陳永健指，美國目前仍面對疫情及經濟問題，相信新總統上任初期都會先處理內政，未必會著墨太多於中美貿易糾紛或一上任便立即撤銷關稅。他指，香港出口至美國貨品佔整體出口7%，現屆美國政府任期至年底，未來一季本港出口未必有好大反彈，要視乎美國政府新班子會否向市場釋出訊號，才能再更準確預測。

中華廠商聯合會會長吳宏斌表示，目前美國加徵的關稅主要是由當地消費者承擔，相信拜登上任後會撤銷關稅。對於美國要求香港輸美商品在本港時間明天起要改為標示「中國製造」，吳宏斌指，有關措施不合理，相信拜登同樣會撤銷有關規定，目前輸美的珠寶等商品仍標示「香港製造」，如果買家要求可以更改產地標籤。

原文網址：

會唔會諗得太多

阿吳生你係咪想搞港獨
依家made in China好失禮你咩
麻煩國安人員跟進下

港獨

比侵侵反CUP到 中共今鋪應該玩撚完

幫港獨份子成班怨婦咁

即係點呀
搞港獨

拜登係佢地teammate, 有溝通唔奇.

國安熱線有無人打去舉報？

唔覺得係咁
見近日左媒同藍絲反應
只係純粹非黑即白覺得拜登可以完全親中

連美國都輸
要香港呢粒棋做咩

拜登港獨

拜登腐乳

所以我唔知香港d商人開心乜
大灣區真係成功既話佢地仲有乜用

有望港獨

Biden: I am joe Biden and I forgot this message

希望越大, 失望越大呀傻仔

立此存照
他日鞭屍

同海南島開賭場澳門人好開心咁難明